同性伴侶申公屋案續審 房委會稱公屋為家庭計劃重要基礎 須優先保障傳統夫婦

男同志與同性伴侶欲以「一般家庭」申請公屋被拒，從而提出司法覆核，9月26至27日申請方和答辯方各自陳詞，有待法官周家明判決。代表房委會的資深大律師陳樂信陳辭，直指在房屋政策上，保障傳統婚姻屬合法目的，在分配公屋資源上，傳統婚姻應受到比其他形式婚姻更多的保障。
陳樂信陳詞稱，公屋為重要及珍貴的社會資源，而政府在分配公屋資源時需要考慮社會經濟狀況，並由特首簽署確實，故房委會在這政策上，應可獲較多酌情權，而法庭不應輕易干預。

他亦強調，公屋資源有限，把單位分配出去，任何輪候者都會失去獲分配該單位的機會，這並非針對同性伴侶的規定，故無直接歧視他們。且同性伴侶雖不能以「一般家庭」名義申請公屋，但仍可以個人名義申請，即他們申請公屋的權利並未被剝奪。

陳樂信又引述在高級入境事務主任梁鎮罡爭取配偶福利一案中，雖判決令公務員同性伴侶可享異性伴侶同等福利，但終審法院認同保障一夫一妻的傳統婚姻屬一個合法目的，且該案的判決只牽涉金錢福利安排，與公屋這種有限的社會資源，性質完全不同。在有限資源上，政府要優先保障佔大部份會育有孩子的傳統婚姻，接納同性伴侶的申請會令傳統家庭輪候公屋時間拉長，減低市民成婚生子意欲。

不過，法官周家明質疑，允許同性伴侶申請公屋，到底會令「一般家庭」公屋輪候時間增加多少，但陳樂信無法即時提供答案。

代表申請人的律師白天賜（TIM PARKER）又指出，同性伴侶現只能申請單人公屋，但輪候時間比異性夫婦長12年，獲發公屋也不可與伴侶同住，且在當今情況下沒任何方法可令他們在公屋同住，一方離世後另一方也無法繼承公屋。
案件編號: HCAL 2647/2018

異性戀的人 會覺得 你同性結婚無問題
但唔好同我爭排隊

係「中國」的確好難過到
但如果想香港stand out from 支耶

屌你老母 唔見你保障本地香港人
比晒d公屋150新移民
我屌你老母

正想講 如果係真香港人屌公仔都值得有公屋

真香港人: 公屋為家庭計劃重要基礎 須優先保障本地夫婦

我屌你老母啦 房委會 港共政府